【創東南亞先河】泰國議會通過藥用大麻合法化 在鄰國仍是死刑重罪

泰國周二批准大麻藥用和研究用，成為首個將藥用大麻合法化的東南亞國家。

國家立法議會加開會議，趕在新年假期前加緊審議法案，修訂1979年「毒品法」，結果以166票贊成、0票反對通過藥用大麻合法化，但消閒使用則仍屬違法。泰國早有使用大麻緩解疼痛與疲勞的傳統，直到1930年代被禁。

起草委員會主席頌差（Somchai Sawangkarn）說：「這是國家立法議會給政府和泰國人民的新年賀禮。」

儘管從哥倫比亞到加拿大各國已將大麻醫療用甚至消遣用合法化，但在許多東南亞國家，大麻依然非法，而且是個禁忌。在新加坡、印尼和馬來西亞，買賣大麻最重可判死刑。

在泰國，大麻合法化的主要爭議涉及外國公司的專利權申請，若是讓外國公司取得專利權，可能會主宰泰國大麻市場，使得泰國病患較難取得治療用途的大麻，泰國研究人員也將較難取得大麻抽取物以進行研究。

中央社

大麻得，白粉都得啦

泰國緊係啦，d鬼佬最中意黎叫雞

唔洗去加國隊

香港不嬲可以藥用大麻，受管制藥物，唔係禁用藥物